台灣廿國慶邀請函竟去除國旗、國號，以及一切與中華民國相關的文字

國民黨開砲：國慶邀請函包藏「台獨」禍心

中國時報記者/陳彥宇

國慶大典將近，國民黨文傳會副主委洪孟楷上午召開記者會指出，今年國慶邀請函竟去除 國旗、國號，以及一切與中華民國相關的文字，質疑蔡政府搞「去中華民國化」。外交部 則稱，各駐處國慶酒會的請柬樣式，均授權外館自行設計，秉持符合駐在地情況等原則辦 理。 洪孟楷表示，各駐外單位寄發的邀請函樣式不同；駐芝加哥、波士頓辦事處的邀請函，清 楚標明「中華民國」國慶與國旗。然而位在華人眾多的駐洛杉磯辦事處，邀請函上僅有雙 十圖騰，未見中華民國的國旗與字樣；駐德國代表處則是雙十標誌與台灣字樣。 洪孟楷說，德國駐外代表現由台獨立場明確的謝志偉擔任代表，質疑駐外使館是在拍馬屁 、抱大腿，刻意「去中華民國化」，偷渡台獨主張，民進黨政府借中華民國當殼，包藏「 台獨」禍心。 外交部則表示，各駐處國慶酒會之請柬樣式，均授權外館自行設計，部分外館選擇國旗圖 案，部分外館選擇多年慣用之雙十圖案抑或國旗浮凸設計；無論設計樣式為何，均秉持莊 重合宜、具代表性及符合駐在地情況等原則辦理。 外交部強調，辦理慶祝我國國慶的酒會活動，向來是我各駐外館處年度重要業務之一，亦 是當地僑、學、政界重要盛事，我外館向以最熱烈隆重之態度全力辦理。 另方面，洪孟楷也抨擊，國內的國慶典禮及國慶晚會，由立法院長蘇嘉全署名的國慶大典 邀請函，根本是不倫不類、不清不楚、不明不白，上面僅寫著「better Taiwan，2017一 起更好」，完全無法凸顯國家的主體性。 他說，更荒謬的是，由台中市政府主辦的國慶晚會邀請函，封面只寫「2017、一起更好， 全民狂歡夜」，難道是台中市政府舉辦的城市跨年晚會？國慶晚會預算編列1460萬元，卻 徹底抹滅中華民國，令全民痛心及遺憾。

國內的國慶典禮及國慶晚會，由立法院長蘇嘉全署名的國慶大典邀請函，根本是不倫不類、不清不楚、不明不白，上面僅寫著「better Taiwan，2017一起更好」，完全無法凸顯國家的主體性。

民進黨可恥！！！

問過美爸 日兄未？

當年孫大炮曾被廣東人叫"賣粵"
反對幫佢國葬

支那出聲就證明做啱咗